第一章

1. 软件工程的基本要素是（ ）。
A. 方法、工具、过程
B. 开发、管理、维护
C. 需求、设计、实现
D. 计划、控制、实施
答案：A

2. 下列说法中正确的是（ ）。
A. 软件工程就是程序设计
B. 软件危机已经得到了根本解决
C. 软件工程方法的应用增加了开发成本
D. 软件工程的目标是获得高质量的软件产品
答案：D

3. 在下列选项中，不属于软件工程的基本原则的是（ ）。
A. 不同的项目采用相同的方法
B. 软件开发应该采用工程化的方法
C. 软件开发应该采用先进的工具和方法
D. 软件开发应该严格控制和管理
答案：A

第二章

1. 软件生命周期中的哪个阶段最为关键（ ）。
A. 软件维护阶段
B. 软件测试阶段
C. 软件设计阶段
D. 软件需求分析阶段
答案：D

2. 软件开发的第一个阶段是（ ）。
A. 软件设计
B. 可行性分析
C. 需求分析
D. 编码测试
答案：B

3. 软件工程的基本原理是（ ）。
A. 用分阶段的生命周期计划严格管理
B. 坚持进行阶段评审
C. 维持严格的���档控制
D. 采用现代程序设计技术
答案：A

4. 软件工程的目标不包括（ ）。
A. 按时完成开发任务
B. 开发成本要低
C. 软件运行效率要高
D. 软件维护工作量要大
答案：D

5. 软件工程方法不包括（ ）。
A. 结构化方法
B. 原型法
C. 面向对象方法
D. 测试方法
答案：D

6. 软件工程的最终目标是（ ）。
A. 在预算内按时完成软件开发
B. 开发出高质量的软件产品
C. 满足用户对软件的需求
D. 软件工程师的工作效率
答案：B

7. 软件工程的基本原理不包括（ ）。
A. 用分阶段的生命周期计划严格管理
B. 坚持进行阶段评审
C. 维持严格的文档控制
D. 采用现代程序设计技术
答案：D

第三章

1. 在需求分析之前必须进行（ ）工作。
A. 程序设计
B. 可行性研究
C. 系统设计
D. 系统测试
答案：B

2. 需求分析是一个（ ），它应该贯穿于系统的整个生命周期中，而不是仅仅局限于软件生命周期早期的一项工作。
A. 概念
B. 工具
C. 方法
D. 过程
答案：D

3. 软件需求规格说明书的内容不应该包括（ ）。
A. 对重要功能的描述
B. 对算法的详细过程描述
C. 对数据的要求
D. 软件的性能
答案：B

4. 软件需求分析阶段的工作可以分为以下4个方面：对问题的识别、分析与综合、编写需求分析文、以及（ ）。
A. 总结
B. 阶段性报告
C. 需求分析评审
D. 以上答案都不正确
答案：C

第四章

1. 进行需求分析可使用多种工具，但（ ）是不适用的。
A. 数据流图
B. PAD图
C. 状态转换图
D. 数据词典
答案：B

2. 数据流图是进行软件需求分析的常用图形工具，其基本图形符号是（ ）。
A. 输入、输出、外部实体和加工
B. 变换、加工、数据流和存储
C. 加工、数据流、数据存储和外部实体
D. 变换、数据存储、加工和数据流
答案：C

3. 结构化分析法的主要描述手段有（ ）。
A. 系统流程图和模块图
B. DFD图、数据词典、加工说明
C. 软件结构图、加工说明
D. 功能结构图、加工说明
答案：B

4. 在E-R图中，包含以下基本成分（ ）。
A. 数据、对象、实体
B. 控制、关系、对象
C. 实体、关系、控制
D. 实体、属性、关系
答案：D

第五章

1. 面向对象技术中，对象是类的实例，对象有3种成分：（ ）、属性和方法。
A. 标识
B. 继承
C. 封装
D. 消息
答案：C

2. 以下不是面向对象的特征的是（ ）。
A. 多态性
B. 继承性
C. 封装性
D. 过程调用
答案：D

3. 汽车和一个发动机之间的关系是（ ）关系。
A. 组装
B. 整体与部
C. 分类
D. 一般与具体
答案：B

4. （ ）是把对象的属性和操作结合在一起，构成一个独立的对象，其内部信息对外界是隐藏的，外界只能通过有限的接口与对象发生联系。
A. 多态
B. 继承
C. 消息
D. 封装
答案：D

5. 面向对象的主要特征除了唯一性、封装和继承外，还有（ ）。
A. 兼容性
B. 完整性
C. 可移植性
D. 多态性
答案：D

6. 关联是建立（ ）之间关系的一种手段。
A. 对象
B. 类
C. 功能
D. 属性
答案：B

7. 面向对象软件技术的许多强有力的功能和突出的优点，都来源于把类组织成一个层次结构的系统，一个类的上层可以有父类，下层可以有子类，这种层次结构系统的一个重要性质是（ ），一个类获得其父类的全部描述（数据和操作）。
A. 兼容性
B. 继承性
C. 复用性
D. 多态性
答案：B

8. 所有的对象可以成为各种对象类，每个对象类都定义了一组（ ）。
A. 说明
B. 类型
C. 过程
D. 方法
答案：D

9. 通过执行对象的操作可以改变对象的属性，但它必须通过（ ）的传递。
A. 操作
B. 消息
C. 信息
D. 继承
答案：B

10. UML是软件开发中的一个重要工具，它主要应用于（ ）。
A. 基于螺旋模型的结构化方法
B. 基于需求动态定义的原型化方法
C. 基于数据的数据流开发方法
D. 基于对象的面向对象的方法
答案：D

11. （ ）是从用户使用系统的角度描述系统功能的图形表达方法。
A. 类图
B. 活动图
C. 用例图
D. 状态图
答案：C

12. （ ）描述了一组交互对象间的动态协作关系，它表示完成某项任务的对象和这些对象之间传递消息的时间顺序。
A. 类图
B. 顺序图
C. 状态图
D. 协作图
答案：B

第六章

1. 面向对象模型主要由以下哪些模型组成（ ）。
A. 对象模型、动态模型、功能模型
B. 对象模型、数据模型、功能模型
C. 数据模型、动态模型、功能模型
D. 对象模型、动态模型、数据模型
答案：A

2. 面向对象分析的首要工作是建立（ ）。
A. 系统的动态模型
B. 系统的功能模型
C. 基本的E-R图
D. 问题的对象模型
答案：D

3. 面向对象的分析方法主要是建立3类模型，即（ ）。
A. 系统模型、E-R模型、应用模型
B. 对象模型、动态模型、功能模型
C. E-R模型、对象模型、功能模型
D. 对象模型、动态模型、应用模型
答案：B

4. 面向对象分析阶段建立的3个模型中，核心模型是（ ）模型。
A. 功能
B. 动态
C. 对象
D. 分析
答案：C

5. 面向对象的动态模型中，每张状态图表示（ ）的动态行为。
A. 某一个类
B. 有关联的若干个类
C. 一系列事件
D. 一系列状态
答案：A

6. 在考察系统的一些涉及时序和改变的状况时，要用动态模型来表示。动态模型着重于系统的（ ），它包括两个图：一个是事件追踪图，另一个是（ ）。
A. 顺序图
B. 状态图
C. 系统结构图
D. 数据流图
答案：B

7. 对象模型的描述工具是（ ）。
A. 状态图
B. 数据流图
C. 结构图
D. 类图
答案：D

8. 功能模型中所有的（ ）往往形成一个层次结构，在这个层次结构中一个数据流图的过程可以用下一层的数据流图做进一步的说明。
A. 事件追踪图
B. 物理模型图
C. 状态迁移图
D. 数据流图
答案：D

第七章

1. 模块的独立性是由内聚性和耦合性来度量的，其中内聚性是（ ）。
A. 模块间的联系程度
B. 信息的隐藏程度
C. 模块的功能强度
D. 模块的复杂程度
答案：C

2. 在各种模块的耦合中，模块之间最好是（ ）。
A. 公共环境耦合
B. 控制耦合
C. 数据耦合
D. 特征耦合
答案：C

3. 属于软件设计的基本原理是（ ）。
A. 数据流分析设计
B. 变换流分析设计
C. 事务分析设计
D. 模块化
答案：D

4. 软件设计阶段一般又可分为（ ）。
A. 逻辑设计和物理设计
B. 概要设计与详细设计
C. 概念设计与物理设计
D. 概要设计与程序设计
答案：B

5. 软件设计一般分为总体设计和详细设计，它们之间的关系是（ ）。
A. 全局和局部
B. 抽象和具体
C. 总体和层次
D. 功能和结构
答案：A

第八章

1. 程序编译器的体系结构适合使用（ ）。
A. 仓库体系结构
B. 模型-视图-控制器结构
C. 客户端/服务器结构
D. 以上都不是
答案：A

2. 网站系统是一个典型的（ ）。
A. 仓库体系结构
B. 胖客户端/服务器结构
C. 瘦客户端/服务器结构
D. 以上都不是
答案：C

3. 在分层体系结构中，（ ）用于实现与实体对象相关的业务逻辑。
A. 表示层
B. 持久层
C. 实体层
D. 控制层
答案：D

4. （ ）可以帮助人们简单方便地复用已经成功的设计或体系结构设计。
A. 商业构件
B. 设计模式
C. 遗留系统
D. 需求规格说明
答案：B

5. （ ）用于封装具体的平台，从而使应用程序可以在不同的平台上运行。
A. 抽象工厂模式
B. 外观模式
C. 观察者模式
D. 以上都不是
答案：A

第九章

1. 面向数据流的软件设计方法可将（ ）映射成软件结构。
A. 控制结构
B. 模块
C. 数据流
D. 事务流
答案：C

2. 面向数据流方法根据（ ）来出程序结。
A. 数据流图
B. 数据间的控制结构
C. 数据结构
D. DFD图
答案：A

3. 在面向数据流的软件设计方法中，一般将信息流分为（ ）。
A. 数据流和控制流
B. 变换流和控制流
C. 事务流和控制流
D. 变换流和事务流
答案：D

4. 在软件详细设计过程中不采用的描述工具是（ ）。
A. 判定表
B. 流程图
C. PAD图
D. DFD图
答案：D

第十章

1. 面向对象设计阶段的主要任务是系统设计和（ ）。
A. 结构化设计
B. 数据设计
C. 面向对象程序设计
D. 对象设计
答案：D

2. 任有类的有界面的成员才能成为被用界面的操作，这是软件设计的（ ）原则。
A. 过程抽象
B. 信息隐藏
C. 功能抽象
D. 共享性
答案：B

3. （ ）是表达系统类及其相互联系的图示，它是面向对象设计的核心，是建立其他相关图的基础。
A. 部署图
B. 类图
C. 组件图
D. 配置图
答案：B

4. 下面所列的性质中，（ ）不属于面向对象设计的特性。
A. 集成性
B. 重用性
C. 封装性
D. 可视化
答案：D

5. 下列是面向对象设计方法中有关对象的叙述，其中（ ）是正确的。
A. 对象在内存中没有它的存储区域
B. 对象的定义与程序中类型的概念相相当
C. 对象之间不能相互通信
D. 对象之间不能相互访问
答案：B

6. 面向对象设计中，基于父类创建的子类具有父类的特性（属性和方法），这一特征称为（ ）。
A. 多态性
B. 封装性
C. 继承性
D. 重用性
答案：C

第十一章

1. 软件实现是软件产品由概念到实体的一个关键过程，它将（ ）的结果翻译成由某种程序设计语言编写的并且最终可以运行的程序代码，虽然软件的质量取决于软件设计，但是规范的程序设计风格将会对后期的软件维护带来不可忽视的影响。
A. 软件设计
B. 详细设计
C. 架构设计
D. 总体设计
答案：B

2. （ ）是一种纯面向对象语言。
A. C
B. C++
C. Eiffel
D. Lisp
答案：C

3. 第一个体现结构化编程思想的程序设计语言是（ ）。
A. FORTRAN
B. C
C. Pascal
D. Cobol
答案：C

4. 面向对象设计的结果，实现时（ ）。
A. 只能使用面向对象语言
B. 只能使用非面向对象语言
C. 可以使用第四代语言
D. 既可使用面向对象语言，也可使用非面向对象语言
答案：D

第十二章

1. 软件测试的目的是（ ）。
A. 证明软件是正确的
B. 发现软件的错误
C. 找出软件中的所有错误
D. 评价软件的质量
答案：B

2. 成功的测试是指运行测试用例后（ ）。
A. 发现了程序错误
B. 未发现程序错误
C. 证明程序正确
D. 改正了程序错误
答案：A

3. 软件测试可能发现软件中的（ ），但不能证明软件（ ）。
A. 所有错误、没有错误
B. 设计错误、没有错误
C. 逻辑错误、没有错误
D. 错误、没有错误
答案：D

4. 软件测试的目的是尽可能发现软件中的错误，通常（ ）是代码编写前就可进行测试，它是整个测试工作的基础。
A. 集成测试
B. 系统测试
C. 验收测试
D. 单元测试
答案：D

第十三章

1. 白盒法又称为逻辑覆盖法，主要用于（ ）。
A. 确认测试
B. 系统测试
C. α测试
D. 单元测试
答案：D

2. 以下不属于白盒测试技术（ ）。
A. 基本路径测试
B. 黑盒测试方法
C. 循环覆盖测试
D. 条件测试
答案：B

3. 白盒测试法是根据程序的（ ）来设计测试用例的方法。
A. 输出数据
B. 内部逻辑
C. 功能
D. 细节
答案：B

4. 软件的集成测试工作最好由（ ）来组织，以提高测试的效果。
A. 该软件的设计人员
B. 该软件开发组的负责人
C. 不属于该软件开发组的软件设计人员
D. 该软件的编程人员
答案：B

5. 黑盒测试是从（ ）观点的测试，白盒测试是从（ ）观点的测试。
A. 开发人员、管理人员
B. 用户、管理人员
C. 用户、开发人员
D. 开发人员、用户
答案：C

6. 使用白盒测试方法时确定测试数据应根据（）和指定的覆盖标准。
A. 程序的内部逻辑
B. 程序的复杂程度
C. 程序的难易程度
D. 程序的功能
答案：B

7. 黑盒测试方法是根据（ ）设计测试用例。
A. 程序的应用规则
B. 软件要完成的功能
C. 模块间的逻辑关系
D. 程序的数据结构
答案：B

8. 在软件测试中，逻辑覆盖标准主要用于（ ）。
A. 白盒测试方法
B. 黑盒测试方法
C. 灰盒测试方法
D. 回归测试方法
答案：A

9. 集成测试的主要方法有两个，一个是（ ），一个是（ ）。
A. 白盒测试方法、黑盒测试方法
B. 等价类划分方法、边界值分析方法
C. 渐增式测试方法、非渐增式测试方法
D. 因果图方法、错误推测方法
答案：D

10. 单元测试主要针对模块的几个基本特征进行测试，该阶段不能完成的测试是（ ）。
A. 系统功能
B. 局部数据结构
C. 重要的执行路径
D. 错误处理
答案：A

第十四章

1. 软件工程对维护工作的主要目标标是软件的可维护性，降低（ ）。
A. 维护的效率
B. 维护的工作量
C. 文档
D. 维护的代价
答案：D

2. （ ）的作用是为有效、定量地进行管理，把握软件工程过程中的各种情况和已经产生的产品质量。
A. 估算
B. 度量
C. 风险分析
D. 进度安排
答案：B

3. LOC和FP是两种不同的估算技术，但两者有以下哪些特点不同（ ）。
A. 详细程度
B. 分解要求
C. 使用方法
D. 改进过程
答案：C

4. 项目团队原来有6个成员，现在又增加了6个成员（ ）。
A. 4.4倍
B. 2倍
C. 6倍
D. 6条
答案：A

5. 下列哪个不是风险管理的过程？（ ）
A. 风险规划
B. 风险识别
C. 风险评估
D. 风险收集
答案：D

6. 按照软件配置管理的原则，受控的对象应是（ ）。
A. 软件过程
B. 软件项目
C. 软件配置项
D. 软件元素
答案：C

7. 下面（ ）不是人们常用的评价软件质量的属性之一。
A. 可理解性
B. 可靠性
C. 可维护性
D. 易用性
答案：A

8. 使用软件时提出增加新功能，就必须进行（ ）维护。
A. 预防性
B. 适应性
C. 完善性
D. 纠错性
答案：C

9. 软件维护的副作用是指（ ）。
A. 运行时误操作
B. 隐含的错误
C. 因修改软件而造成的错误
D. 开发时的错误
答案：C

10. 软件文档是软件工程实施的重要成分，它不仅是软件开发各阶段的重要依据，而且也影响软件的（ ）。
A. 可用性
B. 可维护性
C. 可扩展性
D. 可移植性
答案：B

11. 影响软件可维护性的主要因素不包括（ ）。
A. 可移植性
B. 可测试性
C. 可用性
D. 可理解性
答案：C

12. CMM 表示（ ）。
A. 软件过程成熟度模型
B. 软件配置管理
C. 软件质量认证
D. 软件重用
答案：A